出埃及記21章23–25節：「若有別害，就要以命償命，以眼還眼，以牙還牙，以手還手，以腳還腳，

耶撚請進場

出埃及記21章23–25節：「若有別害，就要以命償命，以眼還眼，以牙還牙，以手還手，以腳還腳，以烙還烙，以傷還傷，以打還打。」

舊約律法，而家係新約恩典年代